# ยื่นจดสิทธิบัตรระบบอุ่นแบตเตอรี่ยืดอายุการใช้งานสำหรับโดรนที่บินสูงGoogle #
ยื่นจดสิทธิบัตรระบบทำความร้อนให้ชุดแบตเตอรี่เพื่อยืดอายุการใช้งานแบตเตอรี่ให้นานขึ้นและทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพในระหว่างใช้งานในบริเวณที่มีอุณหภูมิต่ำตามธรรมชาติของแบตเตอรี่ที่อยู่ในสภาวะอุณหภูมิต่ำนั้นจะทำให้ความสามารถในการคายประจุแย่ลง
ตัวอย่างเช่นแบตเตอรี่แบบลิเทียมไอออนในพื้นที่ซึ่งมีอุณหภูมิต่ำกว่าองศาเซลเซียสนั้นไม่เพียงแต่จะจ่ายไฟได้ไม่ดีแล้วยังมีความเสี่ยงที่เสื่อมสภาพเร็วกว่าอายุใช้งานตามปกติมากยิ่งหากทำการชาร์จไฟให้มันในพื้นที่เย็นจัดอย่างที่ว่าแล้วอาจถึงขั้นทำให้แบตเตอรี่เสียหายไม่สามารถใช้งานได้อีกก็เป็นได้ด้วยเหตุนี้จึงมีแนวคิดพัฒนาชุดอุปกรณ์ทำความร้อนเพื่อเพิ่มอุณหภูมิให้กับแบตเตอรี่โดยการออกแบบนั้นก็ไม่ซับซ้อนนัก
ชุดอุปกรณ์จะประกอบด้วยเซ็นเซอร์วัดอุณหภูมิและแผ่นทำความร้อนซึ่งจะติดตั้งคั่นระหว่างแบตเตอรี่แต่ละก้อนโดยพลังงานไฟฟ้าที่นำมาสร้างความร้อนนั้นก็จะมาจากก้อนแบตเตอรี่ที่มันต้องการเพิ่มอุณหภูมิให้นั่นเองทั้งนี้จะมีวงจรควบคุมกำลังงานไฟฟ้าเพื่อกำหนดกระแสไฟไปสร้างความร้อนที่แผ่นทำความร้อนอย่างเหมาะสมสิ่งที่น่าสนใจของคำขอจดสิทธิบัตรฉบับนี้ไม่ใช่ความซับซ้อนทางเทคนิค
เพราะเป็นชุดอุปกรณ์ควบคุมอุณหภูมิที่พบเห็นได้ในอุปกรณ์ไฟฟ้าและระบบเครื่องจักรต่างมากมายหากแต่เป็นเป้าประสงค์ของการขอจดสิทธิบัตรฉบับนี้มากกว่าภาพประกอบในเอกสารขอจดสิทธิบัตรของนั้นมีภาพโดรนเพดานบินสูงปรากกฏอยู่ด้วยนั่นแสดงให้เห็นว่าได้เล็งเห็นประโยชน์จากการใช้ระบบทำความร้อนเลี้ยงแบตเตอรี่นี้สำหรับใช้งานกับโดรนดังกล่าวเพราะคงมีไม่กี่สถานการณ์ที่จะมีการใช้งานแบตเตอรี่ในบริเวณที่อากาศเย็นจัดจนถึงขนาดต่ำกว่า
องศาเซลเซียสซึ่งการบินของโดรนในชั้นบรรยากาศสูงลิบลิ่วก็เป็นหนึ่งตัวอย่างของสถานการณ์อย่างที่ว่าที่มาข้อมูลสิทธิบัตรจาก
Google Google Google Google PatentYogi FPO 